六間大學畢業生可移民台灣

綜合台媒報道，台灣將放寬外國及港澳專業人才赴台工作條件，包括全球排行前500大學的畢業生赴台從事專門性或技術性工作，可免除「2年以上相關工作經驗」要求。

翻查資料，若依英國高等教育資訊機構QS（Quacquarelli Symonds）的2021年全球大學排名結果，頭3位分別為美國麻省理工學院、史丹福大學、哈佛大學；香港則有6間大學入圍前500名，依次為香港大學（排名22），香港科技大學（排名27），香港中文大學（排名43），香港城市大學（排名48），香港理工大學（排名75），香港浸會大學（排名264

On9我武漢大學都唔計？

文科 soc sci 實冇份啦

dllm 竟然唔放我嶺在我眼內

屌你 我都大無份？

含大呢

係都揀加拿大啦

香港大學（排名22）香港科技大學（排名27）
合稱兩大

移民台灣好唔吸引

有二千萬既話，去到台灣爽yy

好多人賣左香港層樓就掂，當提早退休

開間cafe 茶餐廳 幾嘆

文科

乜野大學嚟？

冇放寛啲政策既話你移唔移到先?

birmingham university

又有工程師牌

移民

有無移民公司幫手搞一條龍服務幫手搵埋工
合資格又好想去但唔知點搵工
頭兩年俾佢人工抽水30%都ok丫

非專科撚表示想死

吾含冇份?

文科依啲畀世界拋棄就唔好提啦

作為大學生連Linkedin都唔識用？

如果研究/做到教授咪得

台灣未有BSex呀，等下啦

樹淫都無啦

咩黎?寫字樓工果d?
我畢業後一直做地盤

咁你都唔撚係依個plan嘅targets

點會唔係丫
我係上面6間畢業
搵到工就去得啦

屌，仲以為你講中學畢業
但你大學畢業都唔知咩係linkedin?
你係幾多年前嘅畢業生

冇嶺南冇鯨魚冇樹仁

女僕café
人工同cup數掛鈎

I大都無

我話去做台大性學院院長

我都唔洗搵工
跟呀叔做地盤
唔識好正常

You win

讀完書去台灣搵22k台幣

屌你老母 恒大呢

Master 就有，有冇興？

我係香港搵32k港紙
但30歲無車無樓無老婆無仔女
好撚唔掂
唔介意去台灣22k開始做
蝕底d買個機會可以改變囉
係香港就完全睇唔到出路睇唔都前途

未免太睇少

22k 想多了
有15都算多

22k 搵返30k twd就有份

浸大排名好撚慘

港紙定台幣？

係香港搵多兩年錢先啦，再留意個局勢點樣先

我講緊22k台幣

咁移民邊度吸引?

傻閪黎 唔洗理

有無限幾多年畢業

啲廢柴低學歷台仔點競爭

有大學學歷去加拿大唔好咩？

兩年前已經想走啦喎
又等多兩年？
唔撚係掛
兩年前買唔到樓， 今日儲多咗廿萬， 但樓價唔止升咗廿萬
兩年前無女朋友， 中間有過但現在都係無， 莫講話結婚
有得揀我馬上就去啦， 仲兩年
再留係香港10年後只會仲閪過現在

去到開心兩年再洗定個八月十五等俾人武統

唔明poly專科多咁多 點解排名會係city高d
浸中就...算啦...

排名俾錢買咋
shitty俾得起錢請d有名氣既教授排名咪高囉

台灣真係唔想去

HKU唔好去英美德日？

走啦，咪聽依道啲連登仔鳩up，台中聽講幾十萬買到大屋住，同埋發展中，台北你都係算啦同香港一樣炒貴哂。

有冇多D detail??

咁人地有最低工資的。30k twd就唔難的

三寶都贏shitty 成條街

依家人地放比你地避難
連登仔講到係自己好勁尖子去升學咁
單單呢6間香港已經唔知有幾多人係到畢業
人地收唔收到咁多人都成問題

但好多國家唔知

點解收唔到
依家唔係無條件收到，係收你去做research呀
係多畢業生呀
但識做research/肯去做research 又有幾多個？
用MPhil 做門檻已經篩走一大班人啦

教院已完

city有獸醫,law ,商科 poly 有三寶

咁獸醫呢？

重點係要專門技術性既工點先算？

利申我戶口得三百蚊 準備過去做大爺啦 你地唔好同我爭

200萬港紙有三層 有花園有車位
好過留係香港住公屋
金鐘連登仔過到去一定變大爺做有錢人

去台灣搵23000台幣一個月？

22分law同20分BBA 同poly三寶比

連poly nursing，social work，測量仲收得高分過city law

city law

是但啦22分岩岩先到三大門檻

班友日日話city先係新cu

有咩問題 city qs ranking高過中大

睇研究貢獻
Shitty肯比錢請啲勁嘅教授/大陸仔研究生做research
又肯比錢幫佢哋pub文
咪拉到排名咁q高

人唔笑

其實有冇人真係靠 linkedin 揾到工嘅呢？

city獸醫好似收30分以上

VET median Best 5: 29分
Global Business median Best 5: 25分
Law median Best 5 : 24分

留意返, poly 收分都只係顯示best 5 ,上面收分又點會差過poly

個新聞肯定咁人哋睇QS排名未㗎
如果唔係睇QS 未必希六間咁多

PS. 非專科 點都無份

個新聞肯定咗人哋睇QS排名未㗎
如果唔係睇QS 未必有六間咁多

PS. 非專科 點都無份

好奇22分讀law 真係grad 到咩，d law 書又厚又多英文

其實不如番間公司會係台灣開分公司/已經有分公司好過

咁就可以出香港糧台灣番工

poly nusing median best 5: 22
poly social work median best: 24

如何高分過city law?

有肺炎，不了

一定有
淨係本地都成日有agent埋身
國外就靠自己努力apply

個個都話有，但係我識嘅一個都冇。或者我太毒......

咁都要睇你識嘅人係乜料嘅

city social science median best 5: 22
city gobal business system median best 5: 23
city bba median best 5: 22
city computational finance median best 5: 23

一埋同poly social work, nursing 收差唔多分

well...

咪係囉
人地ranking 唔撚係睇你垃圾degree仔收幾多分

poly nusing median best 5: 23
poly social work median best5: 24
poly surveying median best5: 25

city law median b5: 24
city Gbus median b5: 25

可以睇到呢幾科收分係差唔多level（23～25分），但你拎City Gbus同Law既收分同poly 3寶黎相提並論，好似過分咗。

ust都係靠 research爬cu 頭

屌講經咩出黎做野請人都知你學校d 人咩料啦，拎qs ranking 打飛機真係好笑，人地post grad 勁= undergrad 勁？一interview 就知你咩事啦

其實近年黎各大各系收分愈來愈愈低 我2015 DSE 唔過20分 邊到有U到 依家17，8 分都有...

咁vet呢？收29分 醫科緊係對返醫科 其實係睇畢業揾幾錢 nursing/social work 好搵過law畢業生多多聲啦

是但啦 讀好自己算 個世界都cls 啲事實比人搞到唔係事實咁

兩間都一堆22-25分
poly mental nusing median best 5: 22
poly nusing median best 5: 23
poly social work median best5: 24
poly surveying median best5: 25

city law median b5: 24
city Gbus median b5: 25
city gobal business system median best 5: 23
city computational finance median best 5: 23
city social science median best 5: 22

其實唔明點解要硬比排名，明明兩間大學既方針都唔同。
PolyU Allied Health 5寶科根本就冇得玩排名，學生又多。硬同其他大學比排名一定蝕底。PolyU著重教學培訓同practical skills。

點解要拎雀仔（Poly）同魚（City）鬥游水(Ranking)睇邊個快d?每間大學都有佢自己既定向同義務。

無料個班先拎qs ranking 打飛機一鬥畢業生幾錢人工班友無聲出

你認為你勁d 有q 用咩，問下出面d hr 點睇好過啦

冇得玩排名？
理大酒管刷到全球第一點講先 自己刷完排名 又話排名冇用

我同意city得vet呢科既收分貼近poly3寶5寶。

但你話city law 同gbus 都貼近到poly5寶就真係.....

頭先你都見到個分啦 city law 同 gbus既分同poly nursing，social work同poly surveying 差唔多。

QS ranking 就間間都會追嘅。你估 CUHK/HKU 班 admin 唔驚排名跌......

人地追嘅同時係keep 住undergrad 個質素出去搵工先有競爭力，唔係話追完qs ranking undergrad 收一堆廢人入黎ar ma

poly mental nusing median best 5: 22
poly nusing median best 5: 23
poly social work median best5: 24
poly surveying median best5: 25

city law median b5: 24
city Gbus median b5: 25
city gobal business system median best 5: 23
city computational finance median best 5: 23
city social science median best 5: 22

咁city bba , Social science呢d乞食科都同poly social work , nursing 揾食科收分差唔多

qs ranking 世界第一， undergrad 收20分，你係hr 你點睇你會唔會話佢勁過hku?

city vet 收分應該係等於/高過poly三寶

三大好似有唔少科收20分 例如中大engineering

我既意思好明白。

每間大學都有自己既定向，唔係間間大學都係比排名大曬。況且大學唔係為咗刷排名先開，仲有好多其他野，例如栽培學生，幫助弱小社群如殘疾人士或者SEN人士等等。

係啦係啦 city > cu/ust 你開心就ok 啦

ust science 18分
city vet 29分

聰明的你,一定揀3大

係啦係啦 poly > city/cu/ust 你開心就ok 啦

我唔係讀poly

我唔係讀city

不了 我要三大名氣 我要29分讀ust science！

爭咩丫
Interview一chok 就知你咩料啦
正如讀中學冇人理你邊間小學
讀大學冇人理你邊間名校

請幾個大波台妹

可惜浸大就算比起其他U唔刷排名都好都唔栽培學生

agger, 一in 就知咩料

HKU>UST>CUHK>CityU>PU

Source：QS, Times, ARWU, US News

浸大主打文科記者 可惜現今社會兩樣都是乞食的

起咗你底啦，city商科degree仔 仲要唔柒認。

起咗你底啦，poly商科degree仔 仲要唔柒認。

我就真係唔 at a position 去 comment 佢哋收生，不過畢業生能力同 QS ranking 就真係冇咩關係

sor 我唔係 我 non 大學的

恕小弟無知，邊間大學真係做到『幫助弱小社群如殘疾人士或者SEN人士』呀？

29分UST 大把科揀 Qfin Gbus IRE Double Dg乜都得

使鬼入垃圾城大咩。

29分UST 大把科揀 Qfin Gbus IRE Double Dg乜都得

使鬼入垃圾理大咩。

理工同嶺南都有 services learning既科 真係去幫弱細社群。

29分HKU 大把科揀 Qfin Gbus IRE Double Dg乜都得

使鬼入垃圾科大咩。

29分HKU 大把科揀 Qfin Gbus IRE Double Dg乜都得

使鬼入垃圾中大咩。

29分UST 大把科揀 Qfin Gbus IRE Double Dg乜都得

使鬼入垃圾港大咩。

29分HKU 大把科揀 Qfin Gbus IRE Double Dg乜都得

使鬼入垃圾浸大咩。

UST>>>>>>>>>>others>>>>>>>>CUHK

Source: 反全球化

點解你可以咁得閒 唔同你講了，聽日9點堂。

晚安

心心